\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,stackengine,xcolor}
%opening
\title{Drømmen om Sukker}
\author{Andreas S. Erslev}
\renewcommand{\abstractname}{Drømmen om Sukker}
\begin{document}
	
	\begin{center}
		\Large\textbf{Drømmen om Sukker}
	\end{center}
	
	\begin{center}
		\large\textbf{Andreas S. Erslev}
	\end{center}
	
	Jeg har det som om, jeg lige har været ud, og tage en cigerat pause, I min drøm, fra min drøm, for at distancere mig fra den.
	\newline
	\newline
	En syret oplevelse.
	\newline
	\newline
	Jeg plejer og have nogle simple drømme, hvor der ikke er mere sukker i skålen, eller at leverpostejen er blevet for gammel.
	\newline
	\newline
	Jeg husker ikke andet, fra omtalte drøm, end rygepausen der forgik I midten, men man må formode at den har været lidt vildere, end manglen på sukker.
	\newline
	\newline
	Ud over den seneste måneds tid, er der gået længe, siden jeg sidst har drømt. Jeg tror det er fordi, der er gået meget tid, hvor jeg ikke har sovet ordentligt.
	\newline
	\newline
	Nu har jeg fået quetapin.
	\newline
	\newline
	En zombie om morgenen, må man erkende. Selvom jeg da skulle være ude af puberteten. Selvom man nok aldrig helt kommer ud af puberteten.
	\newline
	\newline
	Det kunne passe fint, at drømmene er kommet tilbage, grundet den ordentlige søvn.
	\newline
	Jeg syntes også det er meget fint, at mit sind er startet mildt ud, med sukkermangel.
	\newline
	\newline
	Nu glæder jeg mig til, snart at skulle overtage verden, eller have en slåskamp på et rumskib.
	\newline
	\newline
	Så man vi bare håbe, at hukommelsen kan huske hvad der er sket.
	\newline
	\newline
	Tidligere har dette været et problem. Men heldigvis er min fantasi og mine drømme, heldigvis også i hverdagen.
	\newline
	\newline
	Så jeg har aldrig følt manglen på drømme.
	\newline
	\newline
	Så måske er det meget fint, og have drømmen om sukker, så der også forgår noget normalitet i sindet på en selv.
	\newline
	\newline
	Jeg håber du sover godt I nat, så du måske, og kun måske, også kan få drømmen om sukker.
	
\end{document}
