\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,stackengine,xcolor}
%opening
\title{I}
\author{Andreas S. Erslev}
\renewcommand{\abstractname}{Vielse}
\begin{document}
	
	\section{I - 3}
	
	\section{En mand der finder indhold i livet - 7}
	-inkorporere barberblade
	-Læg op til at Adam og Eva bliver til Far og Mor
	-"En dag skal vi nok blive forældre. Far og mor. Og børn forhåbentligt. Jeg kunne godt tænke mig tre børn. Gerne med nordiske navne, så som Knud, Halfdan, Bodil, Åse eller Balder. Og så en hund. En lille en. En stor en laver så meget lort, det næsten ikke engang kan være i posen. Hvad siger du til det?" "Alt er fint så længe det er med dig. Og en stor bil" Vi grinte begge to. Sikke en fremtid at se frem til."
	-Få implimenteret at Adam ikke kan lide brætspil.
	
	\section{A True Mystery, Indeed}
	-Gør mere ud af kniven
	
	\section{Svenska korvrätt}
	
	\section{Kære dagbog}
	-Mand skriver i sin dagbog
	-Mand er ensom uden kærlighed - har dog venner
	-Mand høre Jill's stemme og ser hendes genfærd - som spørgelse, går igennem vægge mv.
	-Mand bliver mere og mere skør
	-Mand møder kvinde i byen. For hende med hjem
	-Mand påtvinger kvinde med voldsom sex
	-Mand drukner kvinde i sit badekar
	-Mand drukner sigselv i badekar
	
	\section{Lies and Snake-Eyes}
	-Gør mere ud af kniven
	
	\section{Drømmenes mysterier}
	-Politikvinde der skal undersøge Jills død
	-Kvinde ser Jill i sine drømme
	-Jill fortæller om Greenville
	-Kvinde tager til Greenville og kontakter politiet
	-Kvinde møder mand fra "A True Mystery, Indeed"
	
	\section{Manden der kunne modstå}
	-Far tager så ofte han kan fri fra arbejde, og for børnene passet hos bedsteforældrene og tager ud for at finde mor.
	-Far kommer forbi alverdens væsner, men han kan modstå deres onde kraft. 
	-Far finder mor som lederen af sirenerne i Greenville
	Far går ombord på ark, sirenerne forsøger at fange ham via deres sang, men han bliver ikke rørt.
	-Der ligger en mand i sengen paralyseret af sang
	Far kigger mord dybt i øjnene. Han kan ikke finde sit livs kærlighed derinde. Hendes sjæl er fortabt. Han dræber mor ved at stikke hende i hjretet med den kniv der dræbte jack.
	
	\section{A cup of water}
	
	\section{Meddyusas indflydelse}
	
	\section{Hjon}
	Implimenter guldæble
	
	\section{Hvor er mor?}
	-Far fotæller om mors sygdom.
	-Far fortæller om hans egen rejse
	-Far fortæller at hendes sjæl er fortabt i åndernes fortabte rige
	-Far fortæller om svensk preæst som far og mor er blevet gift af
	-Far fortæller at far og mor havde snakket med svensk præst vedrørende mors sirene gener
	-Far og børn tager kontakt til svensk præst.
	-De tager sammen til åndernes rige.
	-Far og børn siger farvel til deres mor og sætter hendes sjæl fri
	
	\section{The Demon Hunter and Spirit Savior}
	Hilda og Frode, far og mors datter, lære af far omkring dæmoner. De har arvet hans evne til at modstå mørke krafter - så som sirener.
	Hilda er en kamplysten demonjæger og Frode er vis og klog og vil frelse de sjæle der er fortabte.
	Hilda og Frode er et team. Balder er deres maskot
	Åse er en gudinde
	 
	\section{The Goddess Child}
	Aase
	
	\section{Sikke en dag}
	Louise og jeg
	
	\section{Svenska korvrätt - Dansk version} 
	
	\section{Generale noter}
	-Gør mere ud af kniven
	
\end{document}