\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,stackengine,xcolor}
%opening
\title{I}
\author{Andreas S. Erslev}
\renewcommand{\abstractname}{Vielse}
\begin{document}

\begin{center}
	\Large\textbf{Svenska korvrätt}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Andreas S. Erslev}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{En lille information inden du begynder at læse}
\end{center}

Det skal siges at jeg hverken taler eller skriver svensk. Jeg har valgt at lave et eksperiment. Denne tekst er skrevet på dansk. Den er dog blevet oversat af Google Translate. Hvis du heller ikke forstår svensk, må vi hellere finde en løsning. bagerst i samlingen, efter alle noveller er blevet fortalt, vil der være en dansk version. Du skal ikke snydes. Men giv lige den svenske version en chance.

\begin{center}
	\large\textbf{1. En ensam person}
\end{center}

Jag är en svensk präst i en liten kyrka. Jag predikar. Hålla tjänster, döpa barn, gifta sig i kärlekspar och begrava de döda. En dag var jag tvungen att begrava en kvinna. Inget namn anges. Inga personer träffades. Kistan var den värsta kvalitet jag någonsin hade sett. Men en riktig begravning, den här stackars mannen borde ha. Så jag predikade. Som jag brukar göra. Vi bar ut henne till graven. Vi sjönk ner henne.
\\ \\
Du har kommit från jorden.
\\ \\
Till jorden måste du stanna.
\\ \\
Från jorden måste du stiga igen.
\\ \\
Jag gick hem. Jag har tre hundar. En danska tips, en Labrador och en Saint Bernhard. Molly, Walter och Bella. Molly blev upphetsad kallad Donna. Hon var en riktig primadonna. Walter kallades ursprungligen Jolly Gold Jack My Boy. Ett skrämmande namn. Bella hade alltid kallats Bella. Jag blev kär i namnet när jag plockade upp henne i kenneln. Mina hundar är min största glädje i livet. Alltid tre individer som var nöjda med sin samling.
\\ \\
När jag stod och hällde mat för mina små, kände jag ett kallt andetag i min nacke. Jag hade provat det förut. En själ som inte kunde lämna jorden. En förlorad själ. Det var tvungen att vara den ensamma kvinnan. Jag var tvungen att hjälpa henne över på andra sidan. Men först fick jag kontakta henne.

\begin{center}
	\large\textbf{2. En förlorad person}
\end{center}

Överraskande är många människor förlorade för själar. De som inte har bete sig ordentligt i livet. Det handlar inte om tro på Gud. Det handlar om välgörenhet. Det handlar inte om att ingå ett förbund med djävulen eller som demoner. Maktens förbund är de vanligaste. När det gäller pengar eller berömmelse. Men vissa människor vill att andra skadas. Vissa människor för övernaturliga krafter, att skada andra.
\\ \\
En förlorad anda som de flesta har hört talas om är Dracula. En man som hade gjort ett förbund med djävulen. Han skulle göra annan skada. Inte bara ville han det, men han ville också ta över sin kropp. Förvandla dem till hans sätt att leva. Epidemin sprids Han skulle leva för evigt om ingen hade funnit sina svaga punkter. Därav dog Döcula, och alla de förlorade själarna han hade skadat återvände till människor. Alla dessa förlorade själar blev omedelbart accepterade till paradiset. Dock avvisades Dracula. Han hade gjort så mycket ont att han aldrig skulle tillåtas i himlen. Hans ande finns fortfarande. Han sätts dock i limbo och kan därför inte skada fler människor. Det är tyvärr också varför du inte kan kontakta honom och hälsa hans själ.
\\ \\
Att komma i kontakt med sprit är svårt. Jag hade provat det förut. En man från sverige. En man som hade släppt sig för att vara läkare. Han hade fusat i flera år. Många hade lidit permanent skada. Vissa måste dö. Andra hade kronisk huvudvärk eftersom de inte hade fått den rätta behandlingen efter en hjärnskakning. Mannen hade orsakat mycket skada i många människors liv. Han hade gjort ett förbund med Satan. Förklädd i allmänheten. Men detta förbund varade inte för evigt och han dödades av en man som skulle hämnas för sin frus död. Jag bestämde mig för att rädda honom, eftersom alla förtjänar en plats i himlen. Jesus dog i den troen. Jesus är min guide i livet. Om Jesus trodde att alla förtjänade en plats i himlen, skulle det vara mitt uppdrag att behålla hans önskan.

\begin{center}
	\large\textbf{3. En hoppfull person}
\end{center}

Värdfolk har sitt eget sätt att kontakta spritdrycker. De antika grekerna drack vin så att de togs över av Dionysos. Han gav dem sedan tillgång till andarna. Indier rökade en speciell form av tobak. Hela gudarna pratade gudarna med andarna. I Grönland åt man åt jäst kött, medan norrskenet sväva över dem. I Sverige gör man en svensk korvett. Med en vridning. Surstrømning. Ingredienserna måste emellertid komma från de rätta ställena i sverige. Så jag tog avstånd från kyrkan och började min resa. Mina hundar sattes i hundspension. Det bästa i Danmark.
\\ \\
Resan varade strax under tre veckor. Jag hade lagt en bil. Det var många år sedan jag hade kört i en sådan. Det tog mig lite tid att vända mig till det igen. Men när jag först började började den. Det första jag gjorde när jag kom hem var att plocka upp mina hundar. De kan följa en i andarna. De lugnar ofta andarna. Molly var särskilt bra vid sedering. Hon kunde alltid få mig till redskap. Det var hon jag ville ta med. Jag började sedan domstolen genast. Det var inte en sekund att slösa bort. Jag gjorde allt klart. Krukan på flaren. Full av värme.
\\ \\
-800 gram kokta potatisar \\
-8 wienska korv \\
-1 sittauer glödlampa \\
-10 gram smör \\
-3 teskedar ädel söt paprika \\
-1 burk koncentrerad tomatpuré \\
-2 deciliter skummjölk \\
-En halv deciliter grädde, 38 procent \\
-En halv tesked grovt salt \\
-Nybakad peppar \\
-100 gram sürstømning \\
-Klipp gräslök \\
\\ \\
Skär potatis och korv i mindre bitar. Pil och hugga löken. Låt smöret gyllene i en sautpanna och svett löken i ca. 1 min. Tillsätt paprika och korv och låt det svettas i ca. 3 min. Vrid ner till jämn värme och tillsätt potatis, tomatpasta och övriga ingredienser. Låt disken koka i ca. 10 min. eller till domstolen är väl varm. Dekorera med skivad gräslök och sürstømning och server.
\\ \\
Jag låste Walter och Bella inuti ett rum så att de inte kunde störa. Jag tog en skål med svenskt korvskål. Jag tog en annan till Molly. Vi åt. Det tar lite tid för matsmältningen att smälta domstolen. Så vi var tvungna att vänta. Med Molly i mitt varv satt vi fortfarande. Jag åt henne. Care. Försiktigt.
\\ \\
Då hände det. Mollt föll över. Inte många sekunder gått innan jag följde. Andens värld är dimmig. Allt är dött. Det finns träd och blöta blommor överallt. Stenskulpturer av mystiska varelser. Några från legender. Några som aldrig hade sett i vårt universum. Eller åtminstone dokumenterad. Lyssnar på grin överallt. Öde. Ett öde landskap. Tåget gjorde det omöjligt att se mer än några meter. Molly var vid min sida. Vi stod på en muddrad väg. Vi gick ner på vägen. På vädersidan fanns gravstenar. De förlorade själernas grav. Själarna är inuti gravstenarna. Tyvärr kan man inte komma i kontakt med alla själar. Du kan bara spara de som du har någon relation med. Så som kvinnan jag begravde.
\\ \\
Tiden finns inte i andan. Så min klocka fungerade inte. Så jag vet inte hur länge jag gick av vägen. Det kändes både fem minuter och flera dagar. Men jag var äntligen främjande. Jag kunde känna igen gravstenen. Inget namn. Jag gick till gravstenen. Jag hälsade. Sällan sippade ut ur gravstenen. En stor ljuskula. En röst lät. "Du var den som skickade mig till marken. Du var den som skickar mig här." lät det från bollen. "Ja, nu är jag här för att rädda dig. Att skicka dig till Gud. För att förlåta dig för dina synder."

\begin{center}
	\large\textbf{4. En skyldig person}
\end{center}

"I've done terrible things in my life. I got corrupted by a man named Jack. He was the love of my life. I let him corrupt me. I was blind. He was no saint. We did everything together. Small crimes. We robbed a bank. We tortured people for information. Conner made us torture them. For information. So he could be the best, at what he did. So he could solve crimes. So he could earn a living."
\\ \\
"This is forgivable by God. By Jesus. Many people have been lead down a wrong path. Many people have suffered, cause others would use their love for their own good. God sees this. God understands how we humans can be corrupted. How we can do horrible things. This can't be all. God wouldn't deny a lost human."
\\ \\
"God can not forgive those who commit murder, for the sake of revange. For those who made deals with the evil. For those who corrupt others, to do their bitting. For those who lead other leads others into corruption. For those who leading others into making deals with the devil."
\\ \\
"What evil have you commited to? What purpose? What did you seek, that God couldn't give? God will love anyone, who leads him love them. And god will protect his loved ones for harm. God will seek those who can't love him because of blindness. What did you seek, that made you end up in the forsakens realm?"

"I wanted revange. I wanted men to understand what they put women through. I wanted Jack to realize what he had done. We where a small group. We seduced men, only to show them sorrow. But we evolved. One day we dessided sorrow wasn't enough. They needed to die. One of my followers didn't agree. In a moment of rage, i killed her. Graiai, the grey witches showed them selfs through singing. My followers transformed. They became sirens. I became their leader. I was given the name Medusa. I regret ever making contact with the grey witches."
\\ \\
"This is what god can't forgive. This is why god sent you here. But I will take your case. I will defend you. I will have you pass on to the other side."

\begin{center}
	\large\textbf{5. Et frelst menneske}
\end{center}

Du måste kontakta Gud för att rädda en själ. Det är lättare än de flesta tror. Gud hör allt. han svarar oftast inte. Men han lyssnar. Och han glömmer inte vad han har hört. Jag började prata. Jag började förklara att den här kvinnan hade drivits i en situation. Hur hennes ilska ledde henne i det förflutna. Jag förklarade att om Gud hade visat henne mer kärlek kunde hennes kärlek till Jacken ha överlevts till Gud. Det har tidigare sett att de som inte tror tror när de överges.
\\ \\
Jag sa till henne hur man ångra sig vad hon hade gjort. Jag förklarade att hon borde ha en chans. En chans att be om ursäkt till alla som hon hade påfört smärta. Alla de som hade blivit dödade. Självklart måste hon betala för sina brott. Men detta straff var för svårt. Det var inte rättvist. 
\\ \\
Medan jag pratade med Gud, gjorde molly det till gravstenen. Bollen föll till marken. Även om det inte sparades, var det klart att det kände fred. Det accepterades av Molly. Inte någon skymning eller fördom. Bara ett godkännande. En individ som såg den som en individ. En humanisering av andan.
\\ \\
Efter att jag hade talat med Gud för en tid, hur länge jag inte vet, eftersom tiden ännu inte finns i spirituernas förlorade rike, började bollen sväva igen. Det börjar då att krympa. Tyst blev det mindre och mindre. Det sken mer och mer tungt, för centimeter det krympade. Ett skräp lät och en blixt blinkade i atmosfären. Tågen drevs bort. man kunde plötsligt se. Hon blev rädd.
\\ \\
Nu handlade det om att komma tillbaka. Eftersom vägen till kungariket är genom intag via munnen är utvägen motsatt. Två fingrar i Mollys hals. Det var en paus. Du kunde se henne tyst överbefolkning. Två fingrar i min egen nacke. Det var en paus. Jag kunde se mig själv tyst försvinner. Och vakna upp. I mitt vardagsrum. På min soffa. Med Molly i knäet. Tyst. Jag åt henne. Jag stängde ut Walter och Bella. Jag gav dem mat. Jag gick till sängs.

\end{document}