\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,stackengine,xcolor}
%opening
\title{I}
\author{Andreas S. Erslev}
\renewcommand{\abstractname}{Vielse}
\begin{document}

\begin{center}
	\Large\textbf{Hjon}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Andreas S. Erslev}
\end{center}
	
\begin{center}
\large\textbf{1. Far, Mor og Børn}
\end{center}

Jeg kunne godt tænke mig at introducere dig til nogle af mine venner. En far og en mor. De er vel godt og vel fyrre år gamle og har 3 børn, en hund og drømmen om en større bil. Far arbejder som Gymnasielærer på Aarhus Katedralskole I Fysik, Musik og Matematik og mor arbejder som ejendomsmægler. Deres tre børn, Åse, Hilda og Frode. De tre børn er henholdsvis 9, 6 og 3 år gamle. Deres hund hedder Balder. Balder er to år gamle. Balder er af racen Shih Tzu - den hellige hunderace. engang var det kun kejserens af Kina, der måtte eje den - i dag er racen dog allemandseje.
\\ \\
Familien bor i en lille forstad til Aarhus. Et forholdsvis stort hus i forhold til familiens beboer antal. Der er værelser til alle medlemmer. En stue, eller, det er vel et køkken alrum. TV stue, spise stue, og så er køkkenet gemt lidt væk ind bag murren, hvor det flugter med entréen. Alle værelser ligger over stueetagen. under jorden gemmer der sig et stort kælderlokale. Dette bruges som en form for spillerum, hvor der er diverse konsoller tilsluttet et stort TV, populært ved Far og børn, et poolbord, som far og mor bruger stort set vær dag og diverse brætspil. Far haddedet brætspil i sine unge dage, men mor fik ham overvundet. Nu spiller han med glæde op til flere spil i træk. 
\\ \\
Fars ynglingsspil er dog stadig skak. Det er IKKE mors. Mor spiller hellere "Code names". Reglerne er lidt avangceret at forklare i ord. Det er dog et nemt spil. Men det kræver noget visualitet. Åse spiller ikke så meget brætspil. Hun er dog guddomelig til de fleste online computer spil. Så det er det hun bruger mest tid på, i det underjordiske paradis. Hilda kan godt lide Risk. Hun kan godt lide at overtage verden. Hun spiller på en meget voldig måde, men så igen, det virker næsten altid for hende. Ellers spiller hun skydespil. Hun er meget glad for voldige spil gennerelt. Frode kan godt lide skak. Han er sku også god til det. Han har vundet utallige gange oveer mor. Han kan dog ikke slå far.. endnnu. 
\\ \\
Den lille familie hygger sig rigtigt. Far og mor elsker sin børn og gør alt i hverdagen for dem. De glæder sig til at komme hjem og hygge med dem. Hente dem fra børnehaven og skolen. Hjælpe dem med lektier. De har uddelt deres opgaver, så de begge er endt med at være tilfredse. Far laver mad mor tager opvasken. Børnene dækker bord. Mor vasker og hænger tøj op, far køber ind osv. Familien er glad. Det er rart at være sammen med dem. De er noget helt specielt. Selvom de har deres problemer at kæmpe med i hverdagen. De fleste ved det slet ikke, men siden jeg er en gamle ven af far, har jeg hørt om det siden de var unge. Mor er besat. Hun kæmper med det værd dag. Hun synger aldrig da det er som om, at alle mænd der hører det, bliver sat under en besværgelse. Hun er på et tidspunkt blevet besat af sjælen fra en sirene - og det sidder desværre stadig i hendes gener.

\begin{center}
	\large\textbf{2. Far og Mor}
\end{center}

Far starter altid dagen med at kysse mor. Mor gør altid grin med at hans skæg stikker. Det er fordi far vær morgen barbere sig meget grundigt. Han går meget op i det. Hans barberblade er special lavet. De er meget skarpe. Skægstubbene falder af, næsten før bladet rør ved det. Jeg ved ikke hvor mange gange jeg har hørt om det barberblad. "Du burde altså købe dem, de er super gode. Du kan prøve et af mine på et tidspunkt! Så er skægget lidt mere tæt barberet, og ikke alle de stubbe du render rundt med, ha." Åh, jeg er så træt af de barberblade. 
\\ \\
Mor går ikke så meget op i at gøre noget ud af sit udseende. Hun gør lidt ved sit hår. Det er det. Hun er alligevel altid, ja med streg under altid, så guddommeligt smuk. Der er vel fordelle ved de satans sirene gener. Jeg er i hvert fald misundelig. Gid jeg kunne have den egenskab... Så skulle jeg formentlig aldrig bruge barberblade.. så kunne far holde sin satans kæft. 
\\ \\
Nu vi er ved sirene emnet, kan jeg jo fortælle lidt om det. Mor havde ikke så mange problemer med det i starten. "Det var som om at, det at være nyforelsket udlignede sygdommen." Men da de blev gift skiftede det. hverdagen pressede sig på. Hendes hverdag blev så standartliserede, at forelskelsen ikke kunne holde det tilbage.. selvom hendes kærlighed for far aldrig forsvandt.
\\ \\
I mangel på bedre idéer gik de til præsten der havde viet dem. Hun var svensker. Hun virkede ikke forundret over hvad de sagde. Eller skræmt for den sags skyld. Det virkede faktisk som om hun vidste hvem der havde korrumperet hende. En sjæl hun engang havde frelst. Hun hjalp dem med at sætte sygdommen i skak. Specielt viste det sig, at fars kærlighed var den stærkeste medicin. Far havde da ikke en eneste dag hvor han ikke elskede mor. Så det var næsten som om sygdommen blev sat i skakmat. Desværre var det ikke således. Den var kun sat i skak. Spillet skak, kan gøre en hovmodig når man fører. Desværre kan spillet vende meget hurtigt, med blot et forkert træk. Det skulle vise sig, at trækket skulle blive trukket, og sygdommen skulle have det sidste grin.

\begin{center}
	\large\textbf{3. Mor og Børn}
\end{center}

Far skal ud og rejse. Far skal til New York på studentertur med hans klasse. Han skal være væk en lille uge. Mor kører ham til lufthavnen. Her kysser de forvel, og han går igennem security. Mor går tilbage til bilen. Hun starter den. Mens hun kører mærker hun en ånde i nakken. Kort, men nok til at sætte sit præg. Et minde fra fortiden. En følelse. Et ubehag. En lyst. En nødvendighed. En afhængighed. Det gik dog hurtigt over og tankerne flød ud, som et vandløb ned til en sø. Det var ikke før det blev aften og børnene var lagt i seng, at lysten kom tilbage. Mor havde været tidligere ryger. Hun tog bilen ned til 7/11. Købte en pakkecamel. Gul variant. Hård pakke. 
\\ \\


Far er ude og rejse. Mor bliver mere og mere påvirket af sirene generene. Forføre og dræber en mand. Finder et guldæble. Høre Graiai, de grå hekses stemmer. skær sig selv med barberblad i det far kommer hjem. Løber ud af døren, med guldæblet i hånden. 

\begin{center}
	\large\textbf{4. Far og Børn}
\end{center}

Far og børn er alene. Fortællingen handler her om hvordan de klare sig og venter på at mor kommer hjem.
	
\end{document}