\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,stackengine,xcolor}
%opening
\title{I}
\author{Andreas S. Erslev}
\renewcommand{\abstractname}{Vielse}
\begin{document}

\begin{center}
	\Large\textbf{Svenska korvrätt}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Andreas S. Erslev}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{En lille information inden du begynder at læse}
\end{center}

Det skal siges at jeg hverken taler eller skriver svensk. Jeg har valgt at lave et eksperiment. Denne tekst er skrevet på dansk. Den er dog blevet oversat af Google Translate. Hvis du heller ikke forstår svensk, må vi hellere finde en løsning. bagerst i samlingen, efter alle noveller er blevet fortalt, vil der være en dansk version. Du skal ikke snydes. Men giv lige den svenske version en chance.

\begin{center}
	\large\textbf{1. Et ensomt menneske}
\end{center}

Jeg er svensk præst i en lille kirke. Jeg prædiker. Holder gudstjenester. Døber børn. Gifter forelskede. Begraver døde. Jeg gør det med stolthed. Jeg gør det ordentligt. Det er det eneste jeg gør. En dag skulle jeg begrave en kvinde. En lørdag. Hun var druknet I Aarhus Å. Intet navn var oplyst. Jeg kalder hende Jane Doe. Ingen mennesker mødte op. Kisten var den samme kvalitet, som Jens Vejmands dødsbo. Men en ordentlig begravelse skulle dette stakels menneske have. Så jeg prædkede. Som jeg plejer. Vi bar hende ud til hendes grav. Vi sank hende ned. Foran den gravsten bygget som et IKEA møbel.
\\ \\
Af jord er du kommet.
\\ \\
Til jord skal du blive.
\\ \\
Af jorden skal du igen opstå.
\\ \\
Jeg skulle hjem. Jeg har tre hunde. En dansk spids, en Labrador og en Sankt Bernhard. Molly, Walter og Bella. Molly var opridneligt kaldt Donna. Hun var en ægte primadonna. Walter var oprindeligt kaldt Jolly Gold Jack My Boy. Hans pels er gylden. Bella havde altid heddet Bella. Jeg faldt pladask for navnet, da jeg hentede hende i kendlen. Hun var flot. Mine hunde er min største glæde i livet. Altid tre individer, der var glade for ens samvær. 
\\ \\
Da jeg stod og hældte foder op til mine små, følte jeg en kold ånde i min nakke. Jeg havde prøvet det før. En sjæl, et spøgelse, en ånd. Fortabt i universets limbo. Konklutionen faldt hurtigt på Jane Doe. Jeg har pligter som præst. Vores værnepligt. Jeg måtte hjælpe kyllingen over på den anden side. 

\begin{center}
	\large\textbf{2. Et fortabt menneske}
\end{center}

Der er overraskende mange fortabte sjæle. Dem der ikke har opført sig ordentligt i livet. Det handler ikke om troen på gud. Det handler om næstekærlighed. Det handler om ikke at indgå en pagt med djævlen, eller ligende dæmoner. Pagter om magter. I form af penge eller berømmelse. Men visse mennesker ønsker andre ondt. Visse mennesker for overnaturlige krafter, for at gøre andre ondt. 
\\ \\
En fortabt ånd, de fleste har hørt om, Dracula. En mand, der havde indgået en pagt med djævlen. Han ville gøre andre skade. Ikke blot ville han det, men han ville også overtage deres krop. Omvende dem til hans levemåde. Epidemien spredte sig. Han ville leve forevigt, hvis ikke mand havde fundet hans svage punkter. Herved døde Dracula, og alle de fortabte sjæle han havde beskadiget, vendte tilbage. Alle disse fortabte sjæle, var øjeblikkeligt accepteret til paradis. Dracula blev dog afvist. han havde gjort så meget ondt, at han aldrig ville kunne få tiladelse i himlen. Hans ånd eksistere stadig. Han er dog sat i limbo, og kan derfor ikke skade flere mennesker. Det er desværre også derfor man ikke kan kontakte ham og frælse hans sjæl. Den stakkel.
\\ \\
Det at komme i kontakt med ånder er svært. Jeg havde prøvet det før. En mand fra sverige. En mand der havde udgivet sig for at være læge. Han havde fusket i flere år. Mange mennesker havde fået varige mén. Nogle måtte lade livet. Andre havde kronisk hovedpine, eftersom de ikke havde fået den rette behandling efter en hjernerystelse. Manden hade forsaget meget skade, i manges liv. han havde lavet en pagt med satan. Forklædt i offentligheden. Dog varede denne pagt ikke evigt, og han blev drabt af en mand, der ville tage hævn for sin kones død. Jeg satte mig for at redde ham, da alle fortjener en plads i himlen. Jesus døde i den tro. Jesus er min vejleder i livet. Hvis Jesus mente at alle fortjente en plads i himlen, måtte det blive min mission at opretholde hans ønske.

\begin{center}
	\large\textbf{3. Et håbefuldt menneske}
\end{center}

Vært folkefærd har sin egen måde at kontakte ånder på. De gamle grækere drak vin, så de blev overtaget af Dionysos. Han gav dem da adgang til ånderne. indianerne røg tobak. Her igennem lod guderne snakke med ånderne. I grønland spiste mand gæret kød, mens nordlyset flød over dem. I sverige laver mand en Svenska korvrätt. Med et twist. Surstrømning. ingredienserne skal dog komme fra de rigtige steder i sverige. Så jeg tog orlov fra kirken, og påbegyndte min rejse. Min hunde blev sat i hunde pension. Den bedste i Danmark.
\\ \\
Rejsen varede lidt under tre uger. Jeg havde lejet en bil. Det var mange år siden jeg havde kørt i sådan en. Det tog mig lidt tid at vende mig til det igen. Men da jeg først kom igang, tog det fart.
\\ \\
-800 gram kogte kartofler \\
-8 wienerpølser \\
-1 zittauerløg \\
-10 gram smør \\
-3 teskefulde edelsüsspaprika \\
-1 dåse koncentreret tomat puré \\
-2 deciliter skummetmælk \\
-En halv deciliter fløde, 38 procent \\
-En halv teskefuld groft salt \\
-Friskkværnet peber \\
-100 gram surstrømning \\
-Klippet purløg \\
\\ \\
Skær kartofler og pølser i mindre stykker. Pil og hak løget. Lad smørret blive gyldent i en sauterpande og svits løget i ca. 1 min. Tilsæt paprika og pølser og lad det svitse med i ca. 3 min. Skru ned til jævn varme og tilsæt kartofler, tomatpuré og de øvrige ingredienser. Lad retten koge i ca. 10 min. eller til retten er godt varm. Pynt med klippet purløg og surstrømning og server.
\\ \\
Jeg låste Walter og Bella inde i et rum, så de ikke kunne forstyrre. Jeg tog en skål Svenska korvrätt. Jeg tog en anden til Molly. Vi spiste. Det tager noget tid for fordøgelsen at fordøge retten. Så vi måtte vente. Med Molly i mit skød, sad vi stille. Jeg aede hende. Varsomt. Forsigtigt. 
\\ \\
Så skete det. Mollt faldt om. Der gik ikke mange sekunder før jeg fulgte med. Åndernes verden er tåget. Alt er dødt. Der står træer og visnet blomster over det hele. Sten skulpture af mystiske væsner. Nogle fra legender. Nogle der aldrig havde været set i vores univers. Eller i hvertfald dokumenteret. Lyde af grin over det hele. Øde. Et øde landskab. Tågen gjorde, at man ikke kunne se længere end få meter. Molly var ved min side. Vi stod på en muddret sti. Vi gik ned af stien. På vær side var der gravsten. Gravsten fra fortabte sjæle. Sjælene befinder sig inde i gravstenene. Desværre kan man ikke komme i kontakt med alle sjæle. Man kan kun redde dem, man har en eller anden relation til. Så som kvinden jeg begravede.
\\ \\
Tid findes ikke i ånderiget. Så mit ur fungerede ikke. Jeg ved derfor ikke hvor længe jeg gik af stien. Det føltes både som fem minutter og flere dage. Men jeg var endelig fremme. Jeg kunne genkende gravstenen. Intet navn. Jeg gik hen til gravstenen. Jeg hilste. Sjælden sivede ud af gravstenen. En stor lysende kugle. En stemme lød. "I recognize you. You where the one to descended me to hell. You where the one who send me here." lød det fra kuglen. "Yes. Now i'm here to forgive you for your sins."

\begin{center}
	\large\textbf{4. Et skyldigt menneske}
\end{center}

"I've done terrible things in my life. I got corrupted by a man. He was the love of my life. He is the love of my death. I let him corrupt me. I was blind. He was no saint. We did everything together. Small crimes. We tortured people for information. Conner made us torture them. For information. So he could be the best, at what he did. So he could solve crimes. So he could earn a living."
\\ \\
"This is forgivable by God. By Jesus. Many people have been lead down a wrong path. Many people have suffered, cause others would use others love for their own good. God sees this. God understands how we humans can be corrupted. How we can do horrible things. This can't be all. God wouldn't deny a lost human."
\\ \\
"God can not forgive those who commit murder, for the sake of revange. For those who made deals with the devil. For those who corrupt others, to do their bitting. For those who lead others into corruption. For those who leading others into making deals with the devil."
\\ \\
"What evil have you commited to? What purpose? What did you seek, that God couldn't give? God will love anyone, who let's him love them. And god will protect his loved ones for harm. God will seek those who can't love him because of blindness. What did you seek, that made you end up in the forsakens realm?"

"I wanted revange. I wanted men to understand what they put women through. I wanted Jack to realize what he had done. We where a small group. We seduced men, only to show them sorrow. But we evolved. One day we dessided sorrow wasn't enough. They needed to die. One of my followers didn't agree. In a moment of rage, i killed her. Graiai, the grey witches showed them selfs through singing. My followers transformed. They became sirens. I became their leader. I was given the name Medusa. I regret ever making a contract with the grey witches."
\\ \\
"This is what god can't forgive. This is why god sent you here. But I will take your case. I will defend you. I will have you pass on to the other side."

\begin{center}
	\large\textbf{5. Et frelst menneske}
\end{center}

Man skal i kontakt med gud for at frelse en sjæl. Det er nemmere end de fleste tror. Gud høre alting. han svare for det meste ikke. Men han lytter. Og han glemmer ikke hvad han har hørt. jeg begyndte at tale. Jeg begyndte at forklare, at denne kvinde var blevet presset ud i en situation. Hvordan hendes vrede havde ledet hende i fordav. Jeg forklarede, at hvis gud havde vist hende mere kærlighed, ville hendes kærlighed for denne Jack, måske været overlevet til gud. Det er set før, at dem der ikke tror, tror da de bliver forladt.
\\ \\
Jeg fortalte hvordan hun fortryd hvad hun havde gjort. Jeg forklarede, at hun skulle have en chance. En chance for at undskylde til alle dem hun havde påført smerte. Alle dem der var blevet efterladt til døden. Hun skulle selvfølgelig bøde for hendes forbrydelser. Men denne straff var for hård. Den var ikke retfærdig. 
\\ \\
Mens jeg stod og snakkede til gud, lagde molly sig ved gravstenen. Kuglen faldt til jorden. Selvom den ikke var frelst, var det tydeligt at den følte fred. Den blev accepteret af Molly. Ikke nogen hån eller fordomme. Bare en accept. Et individ der så den som et individ. En menneskeliggørelse af ånden.
\\ \\
Efter jeg havde snakket til gud i noget tid, hvor længe ved jeg ikke, da tid stadig ikke findes i åndernes fortabte rige, begyndte kuglen at svæve igen. Den begynde da at skrumpe. Stille blev den mindre og mindre. Den lyste kraftigere og kraftigere, for vær centimeter den skrumpede. Et skrald lød, og et lysglimt eksploderede ud i atmosfæren. Tågen blev skubbet væk. man kunne pludselig se. Hun var frelst.
\\ \\
Nu galt det om at komme tilbage. Efter som vejen til riget er gennem indtagelse via munden, er vejen ud det modsatte. To fingre i Mollys hals. Der kom bræk. Man kunne se hende stille forsvinge. To fingre i min egen hals. Der kom bræk. Jeg kunne se mig selv stille forsvinde. Og vågne. I min stue. På min sofa. Med Molly i skødet. Rolig. Jeg aede hende. Jeg lukkede Walter og Bella ud. Jeg gav dem mad. Jeg gik i seng.

\end{document}