\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,stackengine,xcolor}
%opening
\title{Sikke en morgen}
\author{Andreas S. Erslev}
\renewcommand{\abstractname}{Vielse}
\begin{document}

\begin{center}
	\Large\textbf{Sikke en dag}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Andreas S. Erslev}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en morgen}
\end{center}

Det var en rar morgen. En pige jeg blot havde mødt aftenen før, lå behageligt i sengen, kun iført en g-streng. Hendes røv stak ude af dynen. Det så yndigt ud. Jeg vågner ofte tidligt når jeg har været i byen. Altid forholdsvis frisk. Dog dapper friskheden stille af, i løbet af dagen. I dag skulle være en god dag, tænker jeg for mig selv, mens jeg nyder mit store, ja faktisk kæmpe store, billede, der hænger fint på min væk. Jeg har sat kaffen til at brygge, og sidder i min sofa. Godt nok er der ikke mere end 9 kvadrat meter på værelset, men jeg har fået palds til 2 lydsytemer, til vært deres formål, en seng, selvfølgelig en enmands, man er vel single, 2 reaoler, en kommode, et skrivebord og en dejlig sofa. 
\\ \\
På skrivebordet står der 2 skærme, og en bærbar i midten. Unødvendigt, men dog tilfredstillende. Jeg går ud i køkkenet, jeg deler med 5 andre. De er der dog ikke. Der er det faste rod fra gårsdagens aftensmad. jeg vasker en pande af, og lader resten stå, for nu. Alt arbejde kræver pauser. Denne morgen kræver noget godt. Hun var fandme sød igår. Jeg faldt for hende, efter en times snak, om hverdags ting, der udviklede sig til filosofiske tanker. Jeg vil lave omelet. Så jeg går i Lidl og køber ind. En tur på 10 mintter, til en fin størrelse af butik. Køber diverse ting. Også tomater. Det er så godt i en omelet. 
\\ \\
Jeg går igang med at skærer ud. Nogle champinons. Lidt løg. Og nu til tomaterne. Mit humør falder lidt, da jeg kigger på de nyvasket uøkologiske tomater. Fandens. De skal være i både. Jeg starter med at splitte den i 2. Så i fire. Det er intet problem. Nu kommer jeg til bådene. Nu er jeg på dybt vand. Haha. Fuck. Jeg ender altid med at lave dem skæve, forskellige størelser, halv maste så væsken flyder ud. Jaaaaa, jeg ender altid med at lave dem lidt lort. Det er så pisse svært at skærer dem perfekt til mine standarter. Det stresser mig, mens JazzMaTazz kører gennem radioen, via bluetooth, fra YouSee musik appen. Mit humør er lidt skævt, idet jeg går igang med at skærer tomat nummer 2. 2, til 4, det går så snildt. 4 til flere, går endnu engang galt. Fyldet af tomaten flyder ud på skærerbrætet endnu engang. Øv.
\\ \\ 
Blusset køre. Panden er varm. Først champinon på, med smør og salt. Smøren er selvfølgelig smeltet på forhånd. Sådan begynder jeg. Så ægg. De skal have lov til at stå en smule, indtil løgne så kommer i. Igen, et kort øjeblik lader sig passere. Nu til tomaterne. Jeg er stadig ikke tilfreds. Låg på panden. Nu står den rigtig og hygger sig. Jeg tager opvasken imens. Så bliver de andre så glade. Jeg løfter låget. Jeg har glemt krydderier. Smider lidt ud over, bare sådan på gefuhl. Den er færdig. Jeg vækker pigen med et smæk i røven. Hun havde en rød streg i ansigtet. Det lignede et ar. Hun måtte have sovet på en af mine ledninger. Hun måtte godt nok have været fuld. Den gik dog hurtigt væk. Jeg formulere mig dårligt gennerelt, men hun forstår da, at jeg har lavet morgenmad. Vi sætter os til at spise, mens vi ser et eller andet dumt på Netflix. Da jeg skærer den første bid, og fører den op til min mund, går det op for mig. Jeg kan slet ikke lide omelet.

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en formiddag}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en middag}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en eftermiddag}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en aften}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en nat}
\end{center}

\begin{center}
	\large\textbf{Sikke en kvinde}
\end{center}

Jeg var vild med hende. Det skulle vise sig at hun også var vild med mig. Det skulle vise sig, at sådanne en dag skulle vi have mange flere af. Jeg var blevet forført. Af en kvinde. Jeg var faldet pladask for hende. Den dag i dag vil jeg gøre alt for hende. Hvis hun bedte mig om at springe i åen, og hun virkelig mente det, ville jeg gøre det. Men det gør hun ikke. Hun beder mig ikke om andet end at jeg elsker hende. Det troede jeg aldrig nogle andre end min mor ville bede mig om. Men jeg gør det med glæder. Ja, hvem skulle have troet det kvinde. Jeg elsker dig sku.

\end{document}
